2019QQ大學排名, 神大力壓IVY布朗大學!

1 Massachusetts Institute of Technology
2 Stanford University
3 Harvard University
4 California Institute of Technology
5 University of Oxford
6 University of Cambridge
7 ETH Zurich
8 Imperial College London
9 University of Chicago
10 University College London
11 National University of Singapore
12 Nanyang Technological University, Singapore
13 Princeton University
14 Cornell University
15 Yale University
16 Columbia University
17 Tsinghua University
18 The University of Edinburgh
19 University of Pennsylvania
20 University of Michigan
21 Johns Hopkins University
22 Ecole Polytechnique Federale de Lausanne
23 The University of Tokyo
24 The Australian National University
25 The University of Hong Kong
26 Duke University
27 University of California, Berkeley
28 University of Toronto
29 The University of Manchester
30 Peking University
31 King's College London
32 University of California, Los Angeles
33 McGill University
34 Northwestern University
35 Kyoto University
36 Seoul National University
37 Hong Kong University of Science and Technology
38 London School of Economics and Political Science
39 The University of Melbourne
40 Korea Advanced Institute of Science & Technology
41 University of California, San Diego
42 The University of Sydney
43 New York University
44 Fudan University
45 The University of New South Wales
46 Carnegie Mellon University
47 University of British Columbia
48 The University of Queensland
49 The Chinese University of Hong Kong
50 Université PSL
51 University of Bristol
52 Delft University of Technology
53 University of Wisconsin-Madison
54 The University of Warwick
55 City University of Hong Kong
56 Brown University
57 University of Amsterdam
58 Tokyo Institute of Technology
59= Monash University
59= Shanghai Jiao Tong University
61 Technical University of Munich
62 Ludwig-Maximilians-Universität München
63 University of Texas at Austin
64 Ruprecht-Karls-Universität Heidelberg
65 Ecole Polytechnique
66 University of Washington
67 Osaka University
68 Zhejiang University
69= Georgia Institute of Technology
69= University of Glasgow

乜撚野QQ大學

71 University of Illinois at Urbana-Champaign
72 National Taiwan University
73 Universidad de Buenos Aires
74 Durham University
75= Sorbonne University
75= The University of Sheffield
77 Tohoku University
78 University of Zurich
79= University of Birmingham
79= University of Copenhagen
81 KU Leuven
82 University of Nottingham
83= Pohang University of Science And Technology
83= University of North Carolina, Chapel Hill
85 The University of Auckland
86 Korea University
87= Rice University
87= Universiti Malaya
89 The Ohio State University
90 Lomonosov Moscow State University
91 The University of Western Australia
92 Lund University
93= Boston University
93= University of Leeds
95 Pennsylvania State University
96 University of Southampton
97 University of St Andrews
98 University of Science and Technology of China
99 Eindhoven University of Technology
100 Purdue University
100 Sungkyunkwan University
100 University of California, Davis
100 Washington University in St. Louis

106 The Hong Kong Polytechnic University
277 Hong Kong Baptist University
601-650 Lingnan University, Hong Kong

因爲好Q lor

唔明點解睇唔起城大

邊有

QS下話

仲有個THE, 即係上面嗰個

個個都叫城大shitty 自己地方嘅大學都睇唔起

NUS真係痴左線
就黎爆到入十大

佢隔離間NTU都好癲，成立唔夠30年都頭20名

對住排名黎進攻姐

QS同THE都係出名亂咁排架啦

話雖如此，但真係有國家用呢d排名
唔記得係批移民定咩證

希望佢地唔會覺得city好過brown

補充資料 1：

大學教育資助委員會（教資會）University Grants Committee (UGC) 旗下有八間大學（八大）

當中本身一成立就已經係大學嘅大學只有 HKUST 香港科技大學，其餘七大院校論獲得／有「大學」頭銜嘅歷史倒時序如下：

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1881 年：官立師範學堂 Government Normal School

- 1939 年：羅富國師範學院 Northcote Training College

- 1951 年：葛量洪師範學院 Grantham Training College

- 1960 年：柏立基師範學院 Sir Robert Black Training College

- 1967 年：三所師範學院易名為教育學院 Colleges of Education

- 1974 年：香港工商師範學院 Hong Kong Technical Teachers' College

- 1982 年：語文教育學院 Institute of Language in Education

- 1994 年：五所師訓學院合併為 HKIEd 香港教育學院 (The Hong Kong Institute of Education)

- 2016 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 EdUHK 香港教育大學 (The Education University of Hong Kong)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1888 年：格致書院（廣州）
- 1903 年：嶺南學堂（廣州）
- 1912 年：嶺南學校（廣州）
- 1927-1952 年：嶺南大學（廣州）
- 1967 年：嶺南書院 Lingnan College

- 1978 年：嶺南學院 Lingnan College

- 1999 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 LU 嶺南大學 (Lingnan University)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1937 年：香港官立高級工業學院

- 1947 年：香港工業專門學院 Hong Kong Technical College (HKTC)

- 1972 年：香港理工學院 Hong Kong Polytechnic

- 1994 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 PolyU 香港理工大學 (The Hong Kong Polytechnic University)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1984 年：香港第二所理工學院「香港城市理工學院」City Polytechnic of Hong Kong 成立

- 1994 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 CityU 香港城市大學 (City University of Hong Kong)

- 2015 年：起用新校徽 logo

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1956 年：香港浸會書院

- 1972 年：改稱香港浸會學院 Hong Kong Baptist College

- 1994 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 HKBU 香港浸會大學 (Hong Kong Baptist University)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1991 年：HKUST 香港科技大學 (The Hong Kong University of Science and Technology) 成立

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1949 年：新亞書院 New Asia College

- 1951 年：崇基學院 Chung Chi College（由民國大陸時期十三間基督教大學遷到香港組成）

- 1956 年：聯合書院 United College of Hong Kong

- 1963 年：三院合併，CUHK 香港中文大學 (The Chinese University of Hong Kong) 成立

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1887 年：香港華人西醫書院

- 1906 年：香港工學院

- 1912 年：增設文學院，三院組成 HKU 香港大學 (The University of Hong Kong)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

無恆大？

UGC 八大以外：

- 1989 年：香港公開進修學院 Open Learning Institute of Hong Kong 成立

- 1996 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 OUHK 香港公開大學 (The Open University of Hong Kong)

－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－

- 1971 年：香港樹仁書院

- 1976 年：香港樹仁學院 Hong Kong Shun Yan College

- 2006 年：正名為 HKSYU 香港樹仁大學 (Hong Kong Shue Yan University)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

補充資料 2：
香港其實有二十一大（如果計 QF level 5 degree-awarding 學士學位）

不過資助得 UGC 八大 + 公帑資助 HKAPA

香港科技大學 HKUST
香港大學 HKU
香港中文大學 CUHK
香港理工大學 PolyU
香港教育大學 EdUHK
嶺南大學 LU
香港浸會大學 HKBU
香港城市大學 CityU

香港演藝學院 HKAPA

香港公開大學 OUHK

香港樹仁大學 Hong Kong Shue Yan University
東華學院 Tung Wah College
珠海學院 Chu Hai College
明愛專上學院 Caritas Institute of Higher Education
香港能仁專上學院 Hong Kong Nang Yan College of Higher Education
恒生管理學院 Hang Seng Management College
明德學院 Centennial College
宏恩基督教學院 Gratia Christian College
港專學院 Hong Kong College of Technology
職業訓練局 - 香港高等教育科技學院 THEi
(new) 耀中幼教學院 Yew Chung College of Early Childhood Education (new)

所以我覺得頭200已經係見得人
跟住d位除左堆top u其他都亂排
間神大都可以50幾，聽講畀人踢爆過排名係買返嚟

利申，頭200名廢U畢業生

咁我兩間野都好廢，想去澳紐讀博士

恒大有做好多研究?

我直頭有top 100唔讀走去讀間唔知排係邊ge

city，識佢阿水咩
英國最廢間紅磚Liverpool都多人識過佢喇

其實除左頭50，其他都只係陪跑

有好多歐洲大學underrated
反而亞洲有好多水份

我都覺，亞洲又咪得HKU, Tokyo U, NUS三間真係有料
韓國SKY同支那堆U都唔入流

德國堆U尤其柏林某U有愛因斯坦，個排名都較低

我朋友都勸過我搏德國d U可惜我德文又唔掂，雖然我係英國底

有3個負評

神大學生

德國STEM training好hardcore
不過如果想返香港非學術界做的話要三思

唔係i大排第一，呢份野可以收皮

神大勁過兩間IVY明顯係讚啦, 咁都嬲

QS 評分真係好奇怪

英國十幾名嘅可以排全世界廿幾，但頭十既有D反而排五十以後，有D仲百幾

我UG個dissertation supervisor 就係德國人，出自柏林兩間大學
佢對我好嚴，而且舉一反三
最後份野係就係好低分

不過對我讀master份dissertation 打下基礎，結果份野差幾分有distinction
當然，我msc好hea, 份高分dissertation 啱啱拉到我上merit

MIT咁勁

唔止，有d仲200以下
呢堆U喺英國國內真係overrated

我兩間野國內排名都麻麻，甚至試過排50幾
但都有頭200
king's 好諷刺，全球排頭50，國內guardian 排50幾

C9 mode: MIT都唔係大學

成地精

imperial college 都唔係U
只係理工學院

本地研究生有幾多人

Edinburgh 全世界19, 但英國排二十外

我真係唔知邊份出事 不過香港嘅水份仲大

ANU 高過HKU
算唔算野雞澳洲大學

我城唔係不嬲出晒名用班支仔做research谷QS咩

用銀彈請大粒佬就真

識睇梗係睇REF

尤其讀research degree 嘅人

神大真係極品咁神
神級面皮

8大算係咁

睇大學排名應該睇返local ，local黎講city只係中遊

就算城大勁，都唔一定代表城大仔勁。qs真正關教學品質評分嘅只有師生比例，仲要只係佔20%，排名只能夠局部反映學生質素

世界第一既i大呢

師生比例都反映唔到, 比你更低班prof根本無心教書都無用

聽講德國啲論文好多用德文寫，所以引用果part嘅分數會低啲（如果咁諗，大陸同台灣應該都有類似嘅問題 ）

我都有諗過德國U，不過聽聞合格率好低

大陸台灣D文掟去英美journal啦

同埋大陸咁多人, 自己互引已經多到瀉

好多有實力嘅應該係學術成果同埋質素

我朋友入左Munich某U
仲叫我去德國讀，原來係大伏
搞到我想搏Hamburg

對面英國，真係hea好多

英國有錢咩? 定係你揸BC?

唔一定，有啲journal papers 嘅研究focus 係自己國家，所以會用中文寫同投稿去local 嘅academic journal

吓？ANU澳洲第一喎，stem research出名勁過Melbourne 同 Sydney U，除左medic同law之外

香港只有一大

地球都是hku領先的

排55？

我當年高中畀父母送左去讀

BC, 我都想有

但德國讀u真係會feel到讀緊大學 香港讀u果時真係屌那星

手足攻咩科先 點解揀Hamburg

econ

鍾意個城，見間U薄有名氣

D大陸prof講英文好撚難明

fucking true
仲難聽過d印巴教授

D字lur埋一齊好含緊撚咁

香港既大學生有冇呢個排名既水平大家心知肚明

好心練下喇，誤人子弟

唔係冇，係個環境廢左佢地
真心做research就去晒歐美

其實最好叫佢地死返入office寫paper谷排名，再請班英文好嘅香港人/外國人做lecturer/course coordinator

City 開左BVM所以55？

咪係，就算我聽東歐藉prof都聽得明
甚至出左名難明嘅Scottish 都冇咁聽明，因為我本身UG就係蘇格蘭讀

香港人英文係咪好就見仁見智, 只係大家慣左konglish發音所以無乜野

大陸人個問題係連字都讀錯, 唔好討論其他

其實廣東人講英文都會咁
粵語鼻音重
反而北佬講英文，估計因為蝗蟲話得4個音影響到發音能力

係，所以先話連個conversation 都唔得

HKU高過UCB UCLA
笑而不語

city高過brown已經笑死啦

新加坡 一間打到全港大學收皮

係兩間呀屌你

睇佢好似仰光大學咁畀支那拆骨就好笑

咪臭係，無i大都排得出

恒大呢屌你

何德何能

食屎恒大第一

Durham 咁後？

Lancaster loughborough surrey uea sussex exeter 呢幾間可以排咁前 你覺得邊個合理啲 雖然Edinburgh kcl Manchester 唔應該排得咁高 全球30-50 就差唔多 但唔計durham st andrews 比較後 同埋lse 要前啲 個ranking 都合理過英國本土嗰啲

我覺得差唔多, 只不過係佢前面果堆school有D唔係個ranking上面果D咁解

UEA 由廿幾沖到上十幾

但反正都係比錢，點解唔比落 world ranking

京都大學咁多諾貝爾獎原來都冇料到

科大其實多唔多水份？

睇漏左，自膠
我覺得日本堆U都係臥虎藏龍
連TKU都唔會成日打飛機

笑死，連medicine, law都冇嘅大學憑咩入200大

有個閪親戚平時見親佢都係咁話自己個仔讀Brown，名校ivy league好撚難入好巴閉咁
今年我入咗城大核工，下次見面一定串柒佢

12

射了